\documentclass[handout, aspectratio=43]{beamer}
%\mode<handout>{
%\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[letterpaper,border shrink=5mm, landscape]
%}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{blindtext,beamerthemeshadow,beamerthemesplit,cite,cancel,lmodern,eso-pic,fancyvrb,textcomp,lmodern,url,times,booktabs,amssymb,amsmath,ragged2e,float,subfig,xspace,epic,eepic,multicol,multirow,colortbl,color,graphicx,url}
\usepackage[normalem]{ulem} %tachar texto con \sout{}
\usepackage{listings} %CODIGOs
\usepackage[sfdefault]{roboto}
\setcounter{tocdepth}{3}
\usepackage[figurename=]{caption}
\usepackage{apacite}
%Colores Ulagos
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}
\definecolor{listinggray}{gray}{0.9}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
%Colores Ulagos
\definecolor{amarillo}{RGB}{255,182,18}
\definecolor{verde}{RGB}{52,178,51}
\definecolor{rojo}{RGB}{237,41,57}
\definecolor{azulu}{RGB}{19,15,204}
\definecolor{azul}{RGB}{1,110,185}
\definecolor{negro}{RGB}{35,31,32}
\definecolor{naranjo}{RGB}{251,79,20}
\newcommand\rojo[1]{\textcolor[RGB]{237,41,57}{#1}}
\newcommand\gris[1]{\textcolor[gray]{.65}{#1}}
\newcommand\azul[1]{\textcolor[RGB]{19,15,204}{#1}}
\newcommand\verde[1]{\textcolor[RGB]{5,101,99}{#1}}
\newcommand\naranjo[1]{\textcolor[RGB]{251,79,20}{#1}}
\newcommand{\be}{\begin{enumerate}[<+->]}\justifying
\newcommand{\ee}{\end{enumerate}}
\newcommand{\bq}{\begin{quote}}
\newcommand{\eq}{\end{quote}}
\newcommand{\bd}{\begin{description}[<+->]}
\newcommand{\ed}{\end{description}}
\newcommand{\bi}{\begin{itemize}[<+->]}
\newcommand{\ei}{\end{itemize}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Tikz
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{trees}
\usetikzlibrary{snakes}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{shapes}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usetikzlibrary{patterns}
\usetikzlibrary{fit}
\usetikzlibrary{positioning} % LATEX and plain TEX
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TEMA
\mode<presentation>
\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme[named=azul]{structure}
\useinnertheme{rectangles}    
\useoutertheme{infolines} 

\setbeamercovered{transparent}

\setbeamerfont{block title}{size={}}
\setbeamerfont{title}{shape=\scshape}
\setbeamerfont{frametitle}{shape=\scshape}
\setbeamerfont{author}{shape=\scshape}
\setbeamerfont{institute}{shape=\scshape}
\setbeamerfont{block title}{shape=\scshape}

\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamertemplate{itemize items}[default]
\setbeamertemplate{enumerate items}[circle]
\setbeamertemplate{description item}[align left]
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamertemplate{title page}[default][colsep=-4bp,rounded=false,shadow=false]
%\setbeamertemplate{frametitle continuation}

\setbeamercolor*{palette primary}{use=structure,fg=azul,bg=listinggray}
\setbeamercolor*{palette secondary}{use=structure,fg=azul,bg=gray97}
\setbeamercolor*{palette tertiary}{use=structure,fg=gray97,bg=azul}
\setbeamercolor*{palette sidebar primary}{use=structure,fg=azul}
\setbeamercolor*{palette sidebar tertiary}{use=structure,fg=azul}
\setbeamercolor*{title}{use=structure,fg=white}
\setbeamercolor*{author}{use=structure,fg=white}
\setbeamercolor*{institute}{use=structure,fg=white}
\setbeamercolor{frametitle right}{bg=azul!50!white}
\setbeamercolor{structure}{fg=azul}
\setbeamercolor{block title}{use=structure,fg=white,bg=amarillo}
\setbeamercolor{block body}{use=structure,fg=negro,bg=amarillo!20!white}
\setbeamercolor{block title example}{use=structure,fg=white,bg=verde!80!black}
\setbeamercolor{block body example}{use=structure,fg=negro,bg=verde!20!white}
\setbeamercolor{block title alerted}{use=structure,fg=white,bg=rojo!90!negro}
\setbeamercolor{block body alerted}{use=structure,fg=negro,bg=rojo!20!white}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN TEMA

%lstlisting %%%%%CODIGOS
\lstset{tabsize=4,language=C,basicstyle=\small,upquote=true,aboveskip={1.5\baselineskip},columns=fixed,showstringspaces=false, extendedchars=true,breaklines=true, prebreak = \raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\color{gray75}{\ensuremath{\hookleftarrow}}},showtabs=false,showspaces=false,showstringspaces=false,identifierstyle=\ttfamily,keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1}, commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133}, stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941}} 

%%%%%%%%%%%%%%PORTADA
\title[Propuesta Proyecto]{\textbf{\large{Detección de presencia de parásitos en examen
parasitológico seriado de deposiciones con visión por computadora}}\vspace{-0.6cm}}
\author[Nombre Estudiante]{\small{\textbf{Diego Ignacio Muñoz Viveros}\\
\texttt{diegoignacio.munoz@alumnos.ulagos.cl}}\vspace{-0.4cm}}
\institute[ULagos]{\small{\textbf{Departamento de Ciencias de la Ingeniería}\\Puerto Montt}\vspace{-0.5cm}}
\date[2021-1]{}
%%%%%%%%%%%%%FIN PORTADA

\begin{document}
\setbeamertemplate{background}{\includegraphics[height=9.2cm,width=12.8cm]{fondoula43}}%4:3
%\setbeamertemplate{background}{\centering\includegraphics[height=8.6cm,width=16.1cm]{fondoula169}}%16:9


%Pagina de Portada
\begin {frame} [plain]
\vspace{5.25cm}
\titlepage
\end {frame}
\setbeamertemplate{background}{}

\section[Indice]{}
\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Indice}}
    \scriptsize
    \tableofcontents
\end{frame}

% Introducción a la tecnología medica
% Incorporación de la tecnología a la realización de exámenes
% Ex: Radiografías, Exámenes de sangre.
% Campos dejados de lado -> Oportunidad/problema

\section{Introducción}
\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Introducción}}
    \scriptsize
    \begin{block}{Introducción}
        Los exámenes son mediciones de evaluación médica y estudio clínico que permite
        elaborar diagnosticos correctos y consecuentes. En la actualidad esta tarea se
        encuentra designada a los laboratorios médicos al mando de los tecnólogos médicos.

        Caracteristicas inherentes a los exámenes esta relacionada a la que las observaciónes
        microscopicas son realizadas de forma totalmente manual. En consecuencia los
        resultados estan sujetos a sesgos introducidos por el observador.
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Introducción}}
    \scriptsize
    \begin{exampleblock}{Introducción}
        En este trabajo se propone una solución inteligente para automatizar el examen
        parasitológico seriado de deposiciones utilizando tecnologías de visión por
        computadora para automatizar la observación de muestras y reducir los grados de
        errors actuales.
    \end{exampleblock}
\end{frame}

\section{Marco Teórico}
\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Exámenes Parasitológicos}}
    \scriptsize
    Existen muchos tipos de exámenes de laboratorio cuyo objetivo es analizar muestras
    del paciente para la búsqueda de presencia parasitaria. La muestra y la forma de
    obtención de la muestra define el tipo de examen y su naturaleza \cite{Paras}.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Invasivo}: a adquisición de la muestra requiere intervención quirúrgica
            algún tipo como las biopsias.
            \begin{figure}[ht]
                \centering
                \includegraphics[width=0.8\textwidth]{renal}
                \label{fig:renal}
            \end{figure}
        \item \textbf{No invasivos}: la toma de la muestra presenta un método de
            obtención que no involucra una intervención invasiva al paciente como serían
            muestras de sangre o heces.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Exámenes Parasitológicos}}
    \scriptsize
    Los examenes según el tipo de toma de muestra \cite{Diagnost}:
    \begin{itemize}
        \item Examen de muestra de sangre
        \item Endoscopia/Colonoscopia
        \item Examen parasitológico seriado de deposiciones
        \item Resonancia Magnética (RM)
        \item Tomografía Axial Computarizada (TAC)
    \end{itemize}
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{sample}
        \label{fig:sample}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Examen parasitológico seriado de deposiciones}}
    \scriptsize
    El examen consiste en la revision a través de microscopio de muestras de deposiciones
    para la búsqueda de presencia parasitaria \cite{Util}.

    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{frascos}
        \label{fig:frascos}
        \caption{\tiny Frascos para almacenamiento de muestras de deposiciones, estos
        frascos se entregan al paciente con liquido conservante denominado fijador.}
    \end{figure}

    % La explico con palabras
    %Consiste en entregar 3 frascos al paciente con 10 \si{ml} de
    %fijador\footnote{Componente conservante para la muestra} en el cual debe
    %dejar una muestra de deposición fresca, recién emitida y sin mezclar con orina.
    %
    %Las 3 muestras se toman día por medio y el paciente no debe haber ingerido:
    %antibióticos, purgantes, antiparasitarios, carbón ni bario.
    %
    %Las muestras se centrifugan para separar los conservante de la deposición, además,
    %son mezcladas con componentes que resaltan ciertos parásitos para facilitar el
    %reconocimiento.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Realización del Examen Parasitológico Seriado de Deposiciones}}
    \scriptsize
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=1\textwidth]{flujo1}
        \caption{\tiny Flujo de trabajo para la realización del examen parasitológico
        seriado de deposiciones \cite{Serial}.}
        \label{fig:flujo1}
    \end{figure}
    %La realización de este examen comprende los siguientes pasos \cite{Serial}:
    %\begin{enumerate}
        %\item Entrega de material para examinación.
        %\item Entrega de instrucciones verbales y escritas.
        %\item Posterior a la la recepción de muestras, su validación.
        %\item Retirar de refrigeración si el examen no se realizó inmediatamente.
        %\item Centrifugado de muestras.
        %\item Tinsión de la muestra.
        %\item Preparación de muestras sobre portaobjeto.
        %\item Hacer observación y documentación.
        %\item En caso de no detectar presencia, documentar el echo.
    %\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Observación Microscópica}}
    \scriptsize
    La observación por microscopio comprende un barrido de las muestras, que pueden estar
    tintadas, donde se debe recorrer por completo de manera ordenada y la cantidad de
    veces que sea necesario para registrar las observaciones.
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{micro.png}
        \caption{Ejemplos de barrido del microscopio sobre la muestra.}
        \label{fig:micro}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Observación Microscópica}}
    \scriptsize
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{parasite}
        \caption{\tiny Ejemplo de las 9 especies más comunes: (a) Enterobius
        vermicularis; (b) Trichuris trichiura; (c) Hymenolepis nana; (d) Taenia spp.; (e)
        Ascaris lumbricoides; (f) Ancylostomatidae; (g) Hymenolepis diminuta; (h)
        Schistosoma mansoni; (i) Strongyloides stercoralis larvae.}
        \label{fig:parasite}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Visión por Computadora}}
    \scriptsize
    Campo de la inteligencia artificial (IA) que permite a los computadores y sistemas
    derivados a extraer información útil de imágenes digitales, videos y otras entradas
    visuales y tomar acciones o hacer recomendaciones basadas en esta información
    \cite{IBM}.

    Formalmente decimos:
    $$Pr(w|x)$$
    donde $x$ es una dato visual y $w$ es un estado del mundo a inferir.
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{vision}
        \label{fig:vision}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Componentes de la visión por computadora}}
    \scriptsize
    Los principales componentes definidos son \cite{Prince}:
    \begin{enumerate}
        \item Modelo matemático que represente los datos $x$ y los estados $w$. El modelo
            es representado como familia de relaciones $(x,w)$ determinado por parámetros
            $\theta$.
        \item Algoritmo de aprendizaje que ajuste los parámetros $\theta$ usando ejemplos
            de pares $\{x_i, w_i\}$ conocidos.
        \item Algoritmo de inferencia que estime $w$ dado un $x$ talque $Pr(w|x,\theta)$.
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Modelos de Clasificación}}
    \scriptsize
    Los modelos de clasificación buscan detectar y etiquetar objetos en una entrada
    visual $x$ para definir un estado $w$ usando una distrubución apropiada $Pr(w)$ con
    parámetros $\theta$ \cite{MLClass}.
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obclass}
        \caption{\tiny Ejemplos de tipo de clasificación}
        \label{fig:obclass}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Función Sigmoidea}}
    \scriptsize
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{sigmoid}
        \caption{\tiny Gráfica de la función sigmoidea \cite{Probab}}
        \label{fig:sigmoid}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Regresión Logística}}
    \scriptsize
    Función definida como \cite{LogicR}:
    $$Pr(w|\phi_0, \phi_1, x) = Bern_w[sig(\phi_0+\phi_1x)]$$
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{logistic}
        \label{fig:logistic}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Método Bayesiano}}
    \scriptsize
    Función definida como \cite{Bayes}:
    $$Pr(\theta, x_{1...I}) = \frac{\Pi_{i=1}^I Pr(x_i|\theta) Pr(\theta)}{Pr(x_{1...I})}$$
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{bayes}
        \label{fig:bayes}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Árbol de Decisión}}
    \scriptsize
    Función definida como \cite{Trees}:
    $$\alpha_i = (1 - g[x_i, w])\phi_0^Tx_i+g[x_i, w]\phi_1^Tx_i$$
    $$g[x_i,w] = sig[w^Tx_i]$$
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{tree}
        \label{fig:tree}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Bosque de Árboles Aleatorios}}
    \scriptsize
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{forest}
        \caption{\tiny Ejemplo generar de la votación de un bosque aleatorio cualquiera
        \cite{Forest}}
        \label{fig:forest}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Conjunto de Datos}}
    \scriptsize
    El conjunto de datos es la recompilación de datos ordenados que contengan información
    relevante al modelo a trabajar. En el contexto de la visión por computadora son datos
    ordenados $\{x_i, w_i\}$ \cite{Manage}.
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{image}
        \label{fig:image}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Problemas relacionados}}
    \scriptsize
    Los datos pueden encontrarse organizador pero con falencias en términos de datos
    faltantes que obligan a tomar decisiones sobre como utilizarlos \cite{Clean}:
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{dataset}
        \label{fig:dataset}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Aumento de Datos}}
    \scriptsize
    \begin{multicols}{2}
        Aumentos comunes de datos \cite{Augment}:
        \begin{itemize}
            \item Rotaciones respecto a algún eje.
            \item Cambio en la resolución de la imagen.
            \item Recortes de contenido.
            \item Cambios de exposición.
            \item Agregado de ruido aleatorio.
        \end{itemize}

        \begin{figure}[ht]
            \centering
            \includegraphics[height=0.6\textwidth]{dataaugmen}
            \label{fig:dataaugmen}
        \end{figure}
    \end{multicols}
\end{frame}

\section{Objetivos}
\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Objetivo General}}
    \scriptsize
    \begin{exampleblock}{Objetivo General}
        Crear un modelo de machine learning para la detección y clasificación de
        parásitos en el análisis parasitológico seriado de deposiciones.
    \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Objetivos Específicos}}
    \scriptsize
    \begin{block}{Objetivos Específicos}
    \begin{enumerate}
        \item Recopilar y estructurar un conjunto de datos de imágenes de muestras para el
            entrenamiento y testeo del modelo de detección de parásitos.
        \item Definir un modelo de detección de parásitos para la automatización de
            resultados del examen parasitológico seriado de deposiciones basado en visión
            por computadora.
        \item Analizar y validar la calidad de las predicciones de la detección de
            parásitos en las muestras, a través de experimentación con conjunto de datos
            recopilado y con muestras obtenidas desde procedimientos reales del examen
            parasitológico seriado de deposiciones, utilizando imágenes microscópicas.
            %\item Desarrollo e Implementación de un software para la identificación de
            %parásitos.
    \end{enumerate}
    \end{block}
\end{frame}

\section{Justificación}
\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Justificación}}
    \scriptsize
    \begin{exampleblock}{Justificación}
        \begin{itemize}
            \item Acelerar el proceso de inferencia en el examen automatizando la
                observación por microscopio.
            \item Reducir el error introducido por el tecnólogo médico en la observación
                de las muestras.
            \item Reducir la carga de trabajo del profesional por medio de la herramienta
                de inferencia.
            \item Reducción de costos asociados a la revisión.
        \end{itemize}
    \end{exampleblock}
\end{frame}

\section{Metodología}
\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Actividades}}
    \scriptsize
    \begin{exampleblock}{Objetivo Específico 1}
    \begin{enumerate}
        \item Formulación del proyecto.
        \item Revisión de la literatura relacionada al proyecto de título.
        \item Desarrollo del marco teórico.
        \item Escritura del informe.
        \item Revisión de conjunto de datos disponibles relacionados al examen
            parasitológico seriado de deposiciones.
        \item Definir una estructura estándar para almacenar imágenes microscópicas
            de examen parasitológico seriado deposiciones.
        \item Implementar un procedimiento de extracción y limpieza de imágenes de examen
            parasitológico seriado de deposiciones.
        \item Realizar un procedimiento de análisis exploratorio de datos.
    \end{enumerate}
    \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Actividades}}
    \scriptsize
    \begin{exampleblock}{Objetivo Específico 2}
        \begin{enumerate}
            \item Adoptar una metodología (elección de experimento, metricas, configuración
                y \textit{kfolds}) de proyectos de visión por computadora para relizar una
                comparación de la calidad de los modelos.
            \item Proponer distintos modelos para la detección de parásitos en imagenes
                microscopicas.
            \item Seleccionar el o los modelos con mejor calidad de resultado.
        \end{enumerate}
    \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Actividades}}
    \scriptsize
    \begin{exampleblock}{Objetivo Específico 3}
        \begin{enumerate}
            \item Implementar la metodología elegida o adaptada para el tratamiento de
                imagenes microscopicas.
            \item Implementar el procedimiento de predicción de parásitos detectada en las
                imagen microscopicas.
            \item Implementar el reporte final de parásitos detectados en las muestras a
                través del modelo de visión por computadora.
            \item Recopilación de nuevas muestras, sus resultados, su validación y la
                retroalimentación del tecnólogo médico.
        \end{enumerate}
    \end{exampleblock}
\end{frame}


%\begin{frame}
    %\frametitle{\textbf{Diagrama de proceso}}
    %\scriptsize
    %\begin{figure}[ht]
        %\centering
        %\includegraphics[width=1\textwidth]{flujo2}
        %\label{fig:flujo2}
        %\caption{\tiny Instituto de Salud Pública de Chile (ISP). (2020). Vigilancia
        %Parasitología. 2020, de Instituto de Salud Pública de Chile (ISP) Sitio web:
    %https://www.ispch.cl/biomedico/vigilancia-de-laboratorio/ambitos-de-vigilancia/vigilancia-parasitologia/}
    %\end{figure}
%\end{frame}

%\begin{frame}
    %\frametitle{\textbf{Visión por Computadora}}
    %\scriptsize
    %La visión por computadora es un campo de la inteligencia artificial (IA) que permite
    %a los ordenadores y sistemas obtener información significativa de imágenes digitales,
    %vídeos y otras entradas visuales, y emprender acciones o hacer recomendaciones
    %basadas en esa información. Si la IA permite a los ordenadores pensar, la visión por
    %ordenador les permite ver, observar y comprender.
%
    %\begin{figure}[ht]
        %\centering
        %\includegraphics[width=0.8\textwidth]{cv}
        %\caption{\tiny IBM. (2020). Computer vision. 2020, de IBM Sitio web:
        %https://www.ibm.com/topics/computer-vision}
        %\label{fig:cv}
    %\end{figure}
%\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Carta Gantt}}
    \scriptsize
    %\begin{figure}[ht]
        %\centering
        %\includegraphics[width=1\textwidth]{ventdesb}
        %\caption{\tiny María Isabel, Alan Oyarce. (2016). Recomendaciones para la realización del examen parasitológico seriado de deposiciones. Instituto de Salud Pública de Chile (ISP): Departamento Laboratorio Biomédico Nacional y de Referencia.}
        %\label{fig:ventdesb}
    %\end{figure}
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{gantt}
        \caption{\tiny Actividades relacionadas a los objetivos específicos desde el mes de
        Abril a Diciembre}
        \label{fig:gantt}
    \end{figure}
    %El principal problema en la detección efectiva de parásitos es el factor humano, el
    %examen es revisado de manera totalmente manual en el cual el veredicto se somete al
    %sesgo del examinador, además de eso la gran cantidad de parásitos a los que se tiene
    %que tener en consideración inserta un gran punto de fallo.

    %Lo más importante en el análisis de resultados médicos siempre se centra en la
    %disminución de Falsos Negativos ergo el principal foco de mejora es disminuir la
    %cantidad de Falsos Negativos, es decir, la cantidad de casos en los que se declara no
    %haberse observado ningún ente parasitario en la muestra.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Conclusiones}}
    \scriptsize
    \begin{exampleblock}{Conclusiones}
        \begin{itemize}
            \item Se presenta el estado de los procedimientos para este examen y
                se resalta el punto donde el uso de estas tecnologías puede jugar un gran
                rol en la mejora de resultados y la velocidad de análisis.
            \item Se ven las tecnologías relacionadas a la visión por computadora que
                permiten hacer uso de una inferencia en base al entrenamiento de modelos
                de aprendizaje de máquinas para la derección y clasificación de presencia
                parasitológica en el EPSD. 
        \end{itemize}
    \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textbf{Referencias}}
    \scriptsize
    \tiny \bibliographystyle{apacite}\bibliography{document.bib}
\end{frame}

%\begin{frame}
    %\frametitle{\textbf{Problemas en la detección}}
    %\scriptsize
%
    %El problema es que dado lo extenuante de la observación y lo altamente susceptible a
    %sesgo del observador el examen es muy sensible a perdida o mala clasificación de
    %avistamientos llevando a malos diagnósticos médicos.
%\end{frame}

%\begin{frame}
    %\frametitle{\textbf{Vision por computadora}}
    %\scriptsize
    %Dentro de la actualidad una de las herramientas más conocidas de uso libre es
    %\textit{OpenCV}, una biblioteca gratis y de código libre que permite una de las
    %implementaciones de modelos de reconocimiento de imágenes más rápida e intuitiva.
    %Permitiendo modificar los modelos de reconocimiento para cumplir con las necesidades
    %especificas del usuario con alto grado de precisión, permitiendo análisis de imágenes
    %de video en tiempo real.
%
    %\begin{figure}[ht]
        %\centering
        %\includegraphics[width=0.4\textwidth]{opencv}
        %\caption{\tiny OpenCV. (2021). About. 2021, de OpenCV team Sitio web:
        %https://opencv.org/about/}
        %\label{fig:opencv}
    %\end{figure}
%\end{frame}
%
% TODO: Terminar tabla
%\begin{frame}
    %\frametitle{\textbf{Desafíos y Habilidades}}
    %\scriptsize
    %\begin{columns}
        %\begin{column}{0.5\textwidth}
            %\textbf{\large Desafíos}
            %\begin{itemize}
                %\item Recopilación de datos.
                %\item Interacción con instrumentos de laboratorio.
                %\item Análisis de imágenes microscópicas.
            %\end{itemize}
        %\end{column} 
%
        %\begin{column}{0.5\textwidth}
            %\textbf{\large Habilidades}
            %\begin{itemize}
                %\item Programación en \textit{python}.
                %\item Conocimiento en manipulación de datos.
                %\item Conocimientos en algoritmos de aprendizaje automático.
            %\end{itemize}
        %\end{column} 
    %\end{columns}
%\end{frame}

%\section{Desarrollo}
%\begin{frame}
    %\frametitle{\textbf{Equipo de trabajo}}
    %\scriptsize
    %\begin{columns}
        %\begin{column}{0.3\textwidth}
            %\begin{figure}[ht]
                %\centering
                %\includegraphics[width=4cm]{joel}
                %\caption{\tiny Joel Torres Carrasco (Guía)\\
                    %Docente Ingeniería Civil en Informática\\
                %Departamento de Ciencias de la Ingeniería}
                %\label{fig:joel}
            %\end{figure} 
        %\end{column}
%
        %\begin{column}{0.3\textwidth}
            %\begin{figure}[ht]
                %\centering
                %\includegraphics[width=4cm]{me}
                %\caption{\tiny Diego Muñoz Viveros\\
                %Autor Proyecto de Titulo}
                %\label{fig:me}
            %\end{figure}
            %\vspace{0.2cm}
        %\end{column}
%
        %\begin{column}{0.3\textwidth}
            %\begin{figure}[ht]
                %\centering
                %\includegraphics[width=4cm]{carlos}
                %\caption{\tiny Carlos Dupré Alvarado (Co-Guía)\\
                    %Tecnólogo Médico\\
                    %Jefe Laboratorio Clínico\\
                %Cesfam Hornopirèn}
                %\label{fig:carlos}
            %\end{figure}
        %\end{column}
    %\end{columns}
%\end{frame}

%\section{Referencias}
%\begin{frame}
%\frametitle{\textbf{Referencias Base}}
%\scriptsize
%\begin{itemize}
%\item Referencias
%\end{itemize}
%\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%INICIO PRESENTACION
\end{document}

% https://www.ispch.cl/sites/default/files/RECOMENDACIONES%20PARA%20LA%20REALIZACION%20DEL%20EXAMEN%20PARASITOLOGICO%20SERIADO%20DE%20DEPOSICIONES.pdf
